# Unity для дизайнеров

**<span style="color:red">Прежде чем приступать к созданию новых графических элементов</span> необходимо:**
- **Ознакомиться с текущим общим стилем графики, который присутствует в проекте в [Карточках cтолбца Проверено](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции///Trelloструктура)**
- **Ознакомиться с [Визуальными](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#визуальные-стандарты) и [Техническими стандартами](///II.-Техническая-(справочная)-инструкции//Стандарты-приложения#технические-стандарты-для-графики) графики**

## Просмотр графики на [Сцене](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#сцена)

После того как мы открыли проект и у нас возникла необходимость посмотреть как графика смотрится на [Cцене](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#сцена) у нас есть несколько сценариев

### Первый вариант
Ресурс легко достать и он находиться в очевидном месте в таком случае переходим в [Assets](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#assets)/Sprites (или другая по логике, например для звуков будет [Assets](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#assets)/Sound) и смотрим по [Директориям](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#директория) как правило в [Карточке](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#карточка) указано название [Cцены](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#сцена) и в этой [Директории](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#директория) оно будет логически находиться 

Пример:TomatoeScene - реворк графики 

Чтоб получить доступ к TomatoeScene нужно открыть папку Tomato если найти не удаётся то, в поиску в панели [Project](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#project) ввести ее название [Пример](///Images//UnityForDesigners/ProgectMenu.png)

###  Второй вариант 
Нам нужно посмотреть как это смотрится на сцене(насколько гармонично) в таком случае открываем либо папку Prefabs в случае отдельного элемента или Scenes если нужно изменить что-то на подобии заднего плана

в случае с [Префабами](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#prefab) нажимаем на файл (не двойной клик, одного хватит) в панели [Inspector](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#inspector) листаем и ищем компонент [Sprite Renderer](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#sprite-renderer) или [Image](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#image)

**Важно - изображение должно быть непосредственно в проекте чтобы это сделать**

[<img src="///Images//UnityForDesigners/1.png" width="900">](///Images//UnityForDesigners/1.png)


В случае же со [Сценами](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#сцена) нужно перейти по расположению [Assets](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#assets)/Scenes и выбрать нужную нам сцену (двойным кликом) после мы увидим неполноценное изображение в окне [Game](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#game) или [Scene](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#scene) (в зависимости от того что открыто) во всяком случае нас интересует Scene чтоб заменить задний план на тот что мы сделали нужно либо найти, где этот элемент лежит в иерархии проекта (пугаться не стоит там всё те же [Префабы](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#prefab)) и всё также перенести изображение в [Sprite Renderer](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#sprite-renderer)


[<img src="///Images//UnityForDesigners/2.png" width="900">](///Images//UnityForDesigners/2.png)

Если нужно посмотреть как это смотрится во время игрового процесса выбираем нужную сцену в папке со [Сценами](///III.-Дополнительные-пункты//Глоссарий#сцена) и жмём плей вверху(на скриншоте плей не видно) 